覺唔覺it狗特別臭串，低賤到極點

打左幾年工，叫做識過唔同field嘅人，medic finance it engineering audit 飲食呢幾個field嘅人都識下。
我發現it狗普遍有種特質就係份人唔理有冇料都特別臭串。覺得it = all ，睇唔起其他field嘅人。但其實其他field嘅人識嘅都唔易，重點係香港it主要都係support緊其他domain，本身自己唔能夠獨立
呢種臭串更加體現係同行身上，好簡單你打開連登it po，最撚常出現句子就係而家d人連xx同xx都唔識分，2020仲用xx?? 公司請左個弱智咁簡單都搞唔掂...同理心呢樣野係it狗身上係好難搵得到，但對住user又狗頭咁款
最撚低賤係呢大半年多次罷工以我觀察我公司（前後兩間）on duty率最高往往就係it dept又要串但又係最冇膽嗰堆毒撚。射個波都唔夠疆
香港it人真係大部份都係狗黎

利申：it狗

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

香港做IT 係成王敗寇。平均每10個地底泥，豆潤咁低人工；先得一個上得到位搵到多少少。
呢d 所謂上得到位嘅人都係十個得一個叫做可以搵到多少少。

ok la都未夠AO EO串
成日打飛機話通才 其實通通都冇才
IT起碼識programming la
AO EO識用Microsoft office寫得落CV架啦

我諗如果樓主去d創科公司會唔同諗法
因為大家都係同一種思考頻率
你本身唔尊重人點期望人地尊重你

香港做it太好搵，坐係到打下code就幾皮個月，3，40歲就數到pm韓幾廿萬個月。
咁嘅人上人，點會同公司作對

同意 屌我想返office呀

我識好多AO EO都好nice，有幾多人見工係睇Microsoft 技能？得IT 工會睇你識咩電腦skill 姐..

it狗真係好多都唔識做人，一係就份人好仆街而不自知

正常啦，因為it讀書果陣都已經係小圈子，仲要個風氣係咁

果陣毒味真係由頭到腳散發出黎

重點係it狗臭串

人咩上人it地位不嬲低，人工又唔係高

我都覺成日連登啲IT狗post
下下都撻啲terms出來串人
你識唔識xxx?
返去睇下xxx先講
...
心諗其實討論下啫，下下都要吵大鑊咁...

利申都係IT狗但唔純種

我地連登大把post證明it好好搵

好搵過非專業人士，但比起要考牌嗰d咪差d囉，叫做above mean

世界咁大有唔識好正常
利申:IT狗

IT9好多好似樓主咁，睇唔起其他IT9
樓主個示範都算完美

[有圖] 做壞榜樣? 90後黃先生買新樓：「落女友個名，自己就供樓」

原來IT9識講嘢嫁

吠起上黎好大聲

認同
真心邊有可能咩都識

#math#do原來樓主都係

你入連登it post睇下就知咩事

係

最低層support
都要你有mcp mcsa mcse
再上一層睇下你有冇ccna ccnp
有埋ITIL Iso就最好啦

係 我個垃圾癲佬傻西經理就係人版

尤其d code狗 好多都勁自大 覺得自己識打code好撚叻咁

利申：code 狗

inhouse it狗對住si/vendor嗰款嘴臉

真 睇過幾轉連登it post都覺得好on9
果種爭住認叻 臭串同孤芳自賞既口吻真係
仲要連登it post=code9 打飛機post
永遠唔會有其他範疇既人同你傾

你調轉左喎，你唔係以為IT=全部admin help desk下話
你都幾脫節
上次個post先話上年個市好，有幾年經驗好易40k

你唔係以為IT=全部admin help desk下話
你都幾脫節
上次個post先話上年個市好，有幾年經驗好易40k

其實同當年你唔可以話人肥宅或者唔可以話人毒男一樣
你話人係毒男佢屌晒你老母咁, 嚇死人咩

吉清 後面個point講兩句
講真得coder係入面呢個問題 coder都無辦法個喎
其他人唔入可以點 我好想其他人入去傾個啵...

計average medic nursing audit finance law 同engineering (考牌）呢堆field一定高過it定係你以為全世界都開到faang個價

你講到人工唔係高好似萬零蚊咁

睇過幾次成日見到批鬥話邊個邊個同事廢
邊個邊個同事乜都唔識但又高人工
結果人地出去d公司又爭住請
自己就繼續留低怨哩樣果樣
但有冇諗過點解人地高人工過自己
學識欣賞下人地優點啦

現實就係好多it狗都唔識做人

所以你講得啱 好多都好臭串同自大
越低人工果啲越串

喇我就有叫佢騎牛搵馬既
際遇問題真係好fluctuate 我只會同意你一點: 唔跳出去永遠唔會郁到個際遇

不過我想同你講兩句既 係得coder係IT po既問題
我絕對認同呢個係問題 我都好想有多啲其他sub field既討論 例如network infra op support security hardware data comm 之類
但係無人入可以點？ 就要coder食死貓話圍爐打飛機？ 我真係好想見下其他sub field既討論拎下得着...

IT典型例子，講2句就起鋼it最好搵it人上人得未？

一定好過低賤黑警散仔先

你講漏左上左位嗰個去到中年都係比人拉返落黎

detail plz

記得之前都有 infra佬 SI佬係IT post入面 不過唔知最後俾人屌走哂定點啦
舊時個po風氣係唔係專寫code就唔算得上係IT

樓上啲post講出IT狗有個重點問題
唔識得欣賞人哋嘅優點
個個淨係識踩人抬高自己，成日讚自己幾醒幾醒
但到要搵人做嘢嗰陣時嗰個就縮埋一角
IT狗大部份都係得把口

其實係it野太融入生活 好多it人當 一啲it技術係人都識 冇諗過係因為自己圈子 全部係it人所以先識 結果係其他人唔識
就覺得：咁都唔識⁉
例只 有嗰fd當f12睇web code係人都識
而事實上 好多人佢地識用f5 己經算好好
結果就好似睇唔起人咁

要end user識睇dev tool又真係過哂火 佢識睇仲洗撚請你咩
好彩呢D例子我個人仲未親眼睇過

inhouse 班it狗真係串到仆街
但心諗逗得份雞碎人工都咁串

比user捽到狗咁咪發洩落vendor度惡性循環

唔只呢樣，你見過inhouse it對住班si/vendor既嘴臉未，真係預你咩都要識

infra, network果D人好似係因為冇咩野可以講，唔似code狗成日見D奇形怪狀野
所以傾傾下就慢慢唔見哂
之前都見佢地開左個post自己圍爐，但係都好快沉左

好認同，次次入去啲it技術 post 睇10個有5個都撩事鬥非咁，其實態度好啲會有助討論

做data science嘅睇唔起寫web, 做back end睇唔起純front end layout, java睇唔起 c#

fg又成日比人串寫code唔夠oo，fp

我咁啱有啲例子可以協助你理解呢個現象

例如呢個咁
想請教點寫靚 code?

假膠po黎 可以先起底後閱讀

咁佢又唔會同客咁講 係有日個另一個fd想拎圖但個網右click同copy都唔得 問佢可以點 佢話f12 咪得 有幾難 我另一個fd點會識
佢咁覺得應該係因為我地兩個 由中學己經係讀ict佢覺得係人都識 f12

之前追POST追得唔貼 但間唔中CLICK入去睇就會見到D coder話其他sector既IT唔熟code既都係呃飯食

點解屌鳩it狗既post全部都係it狗黎

岩岩先review 完個香港it carrier
Fg 20-30k
3-4年jumpy 到50-70k
5-7年升pm 100k above
10年社會賢達，領皇家爵士銜，出席it 高峰會議
呢個基本要求，如果做唔到，不如考慮下退出做it，咪影衰行頭

vendor唔屌只會交垃圾

實際上security先係最重要 不過香港冇人care

真

而家香港security都係得個吉 過多年分分鐘塞埋入支那防火牆

Code 狗真係仆街，本身一條毒撚咩都唔出聲、唔識溝通，但又要求其他人明白你。漏咗又永遠唔係自己錯
叫啲code 狗做少少野又話要大半日，唔係呢個sprint wor， 你排下隊, DLLM 明明好撚易整
一係就自以為是, 啦啦聲做完d野就掉出來，自己基本qc都唔做, 領左野就話人哋qc唔掂但係知唔知自己d code 幾垃圾

結論: code 狗係賤過狗

識一個叔叔做AOSGC位 好人到爆

份工同性格邊有關係

份工性質會影響性格

因為事實就係it狗普遍真係串串地

唔串會比user/vendor當狗撚

真係事實黎

以前入過去問野無人睇得起你

咁 vendor 接得預咗㗎啦
inhouse 咪又俾公司/客屌
香港地上屌下 行行都係咁

你地做開咩類型公司
我轉過兩間公司都味見過你地咁樣

利申si code狗

我望返50-53 大家傾得ok啵 係53有幾層樓同你傾計既我睇唔返 因為個條友比連囝del左ac
所以我唔明你講 無人睇得起你 係咩意思
我以前係50-53都有覆過你兩句 如果我當時講既野令你唔舒服既 對唔住 但希望你可以講返係邊句令你覺得唔舒服 我以後改

你唔洗對唔住
我無針對邊個
已經唔記得內容
只不過係傾唔到計
自己先開個Support狗討論吹水
或者係我自卑覺得格格不入人地睇唔起我

問野？先自報月薪幾多先？垃圾就咪出黎獻世

SORRY

我文中有特指it狗對待同行態度

呢行好聲好氣行唔通的

樓主專開釣魚post

認真討論去reddit stackoverflow啦
邊會上連登

咁頭條新聞係政府眼中都係fishing

唔屌住D vendor黎做, 佢地亂交貨, 到時係你比腦細屌
user 梗加唔洗講, IT狗自以為是, user何嘗唔係 上面已經有個reply話"明明好易做"啦,

有冇it狗開始失業，出面個市點

Fake news, 唱淡it業驚人爭食，拉

呢d閪人世界大撚把

邊個唱淡？

呢個ok, 合乎我上面review嘅hk it career plan

己經比人講成唱淡

要落手落腳做係串D架啦 唔滿意咪炒9我囉

高登連登都證明支爆快來了已經十年了

有無聽過文人相輕

好多it狗直頭睇唔起non technical field嘅工

所以個風氣就變咁，講真做野態度唯一差過it就係廚房佬

it呢行不嬲同行如敵國特別嚴重老屎忽嘅驚fg學d新技術換走佢，同行又睇唔起隔離公司用嗰套framework，當年jsp睇唔起java applet，到今日spa 三大framework睇唔起jQuery

Agree
ive hd 未grad ：第時搵錢高過曬你地啦
hd grad 左諗住裸辭：我哩行唔愁搵工

Ive grad 未咁有自信🤡

IT狗都要尊重？ 人黎架？

Code狗的自信

通常business/ BA team 要點對付呢啲串柒柒IT 狗？

炒哂佢地就得